[突發，超緊急］回應之前赤共已安排於新屋嶺毒殺全港市民 一人一信比規劃署反對 （內附懶人包）

回應返之前巴打個post

而家個家禽冷藏中心有得提交意見
10月4日前腥去下面信email去規劃署
tpbpd@pland.gov.hk

下面係規劃署條link

有村民已經起草左個封信，如下
對虎地坳及沙嶺地區擬議臨時家禽冷藏庫及分銷中心（為期3年）之申請 (申請編號A/NE-FTA/187)，本人表示反對，原因如下:
1. 無視居民需要
沙嶺原本的社區設施已經嚴重不足，區內長者數目亦佔大比例，如今再有家禽冷藏庫及分銷中心這類與民生毫無關係的發展，是為政府與有關申請者漠視民意之見，即使收到反對意見，仍多次硬上城規會，完全沒有理會村民訴求，一心只為發展。
根據申請人於 01/08/2019 的進一步資料中的圖則中可清楚看見本次申請的規劃完全無視村民需要。
第一，該申請地段包含一條連接居民出入鄰近巴士站（沙嶺村站和羅湖道站）的主要通道（約60-70米長)。約有半百戶村民會每天使用該通道出入上水，其中近半為年紀老邁和行動不便的老人家。根據申請人提交的圖則 （PL-001,PL-002)中可見，本次提交的規劃只是隨意敷衍在申請土地的周邊建一條曲折的村民步道，這條步道約260米長，是現有通道長度的4倍，只有1.5米闊，但兩邊建卻有2.5米圍牆(其中一面更是金屬)，而且步道終止後居民更要多走近200-300米才能到達鄰近巴士站，是現有通道的兩倍。試想像，對於一個在三十幾度高溫熱天買完菜要負重回家的高齡和行動不便的長者，會造成極大的困擾和不便。另外，亦不難想像步道會成為犯罪活動的黑點和罪犯的窩藏點。長而曲折的步道萬一有罪案發生，被圍牆困住的受害人必定會叫天不應叫地不聞，嚴重威脅區內治安和居民財產和人生安全。由此可見本次提交的規劃完全沒有考慮居民出入需要和對區內治安的不良影響。
第二，該申請地段包含包括政府土地約2,030.42平方米，但當中作為公眾用途的用地為 0 平方米 (不包括面積只有390平方米但漠視居民需要的村民步道)。本次提交的規劃對居民造成極大的困擾和不便但規劃中卻完全沒有提到用作補償的用地或方法。其中最諷刺的是，規劃中闊15米長300米(面積約4000米)的濕地緩和緩衝區(wetland mitigation buffer area)就在村民步道旁邊但卻用2.5米高的金屬圍牆把其分格開，可見居民需要完全不在本次規劃的考慮之列。另外，濕地緩和緩衝區(wetland mitigation buffer area)在規劃中是沒有需要用圍牆封住，但整個規劃範圍卻有分別高2.5米和4.5米的 圍牆重重圍住，不禁令人懷疑該名為濕地緩衝區域只是紙上談兵，實質虛構。而緩衝區位於分銷中心範圍內，這種「先破壞，後建設」的情況屢見不鮮，姑勿論任何人也難以預計日後保育情況。
2. 加劇交通問題
沙嶺區本屬禁區之地，周邊交通配套亦不足，而且北區交通問題一向嚴重，一旦遇上交通事故，容易倒塞至文錦渡一帶。在交通問題未得以舒緩之際，加以發展會加重有關地區的負擔，實不明智之舉。
3. 破壞環境
該申請地段本屬農地，要發展為家禽冷藏庫未免有違反土地用途之嫌。綠色地段一旦涉及不當使用，遭到破壞後，情況無以復加，涉及大量平整土地、興建道路、建築車輛進出等等問題。城規會亦應小心權衡利弊，不能隨意讓申請破壞綠地，因規劃發展為該地段帶來深遠影響。
4. 排水污染
沙嶺周邊自禁區開放以來，發展工地有增無減，而且更出現非常傾倒泥頭情況，遇上大雨時，雨水倒灌，排水情況堪虞。加上附近有多個貨櫃車場以及澀青廠續期，污染情況實非屬可預計之內。澀青排水，加上冷凍庫內排水污染，對庫內家禽的食用安全問題和對附近的環境污染，亦為大眾所憂慮。
另外，該申請者一直未有諮詢村民意見，有關的發展計劃透明度亦低，難以說服村民支持該項計劃，擾民多於利民，對該計劃，本人予以強烈反對。

簽名：
姓名：
身份證號碼：
日期：

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊 - 會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人 - 食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

[加拿大撚入] 第一次海外大型籌款(好似係)

萬事小心, 各位醒水

sorry 要更正
因為個個係村民version
村民先要簽名同寫身份證
其他人唔需要填簽名同寫身份證

推